\thispagestyle{plain} 
\index[in]{Drei Winter, vier Sommer}
\index[in]{Spinnrad}

\beginsong{Drei Winter, vier Sommer}[]
\includegraphics[width=\linewidth]{Lieder/Noten/dreiwinterviersommer} 
\beginverse 
\vspace{0.4cm}
2. Jetzt h\chord{d}at mich mein V\chord{F}ater ins \chord{C}Arbeitshaus gegeben, \\
das w\chord{d}egen meinem l\chord{F}ustigen und l\chord{B}iederlichen L\chord{C}eben. Zum Sp\chord{d}innrad\dots \\
\endverse
\vspace{-0.3cm}
\beginverse
3. Dr\chord{d}unten im \chord{F}Arbeitshaus im \chord{C}Extrazimmer, \\
da t\chord{d}un die schönen M\chord{F}ädchen die B\chord{B}aumwolle sp\chord{C}innen. Am Sp\chord{d}innrad\dots \\
\endverse
\vspace{-0.3cm}
\beginverse
4. Die G\chord{d}öttinger M\chord{F}ädchen, die s\chord{C}ind auch so rar. \\
Sie b\chord{d}etteln das Br\chord{F}ot und kr\chord{B}ausen die H\chord{C}aar. Am Sp\chord{d}innrad\dots \\
\endverse
\vspace{-0.3cm}
\beginverse
5. Ein Kr\chord{d}euzer, ein Kr\chord{F}euzer ist \chord{C}um und um rund. \\
Mein Sch\chord{d}atz sitzt dr\chord{F}unten, spinnt \chord{B}anderthalb Pf\chord{C}und. Am Sp\chord{d}innrad\dots \\
\endverse
\vspace{-0.3cm}
\beginverse
6. Sp\chord{d}innen brav B\chord{F}aumwolle und sp\chord{C}innen brav Seide, \\
du k\chord{d}annst noch drei J\chord{F}ahre im \chord{B}Arbeitshaus bl\chord{C}eiben. Am Sp\chord{d}innrad\dots \\
\endverse
\vspace{-0.3cm}
\beginverse
7. Drei J\chord{d}ahre im \chord{F}Arbeitshaus und \chord{C}achtzehn Jahre alt, \\
jetzt b\chord{d}itt ich: ''Herr Verw\chord{F}alter, entl\chord{B}assen Sie mich b\chord{C}ald!''  \\
/: Vom Sp\chord{d}innrad\dots :/ \\
\endverse
\endsong

%\begin{angaben}[130]{-20}
\begin{angaben}{0}
Worte: mündl. überliefert\\
Weise: Hans-Jörg Maucksch\\
GB: 72 
\end{angaben}
